{
    "questions": [
      {
        "question": "Persoana juridică va fi subiect activ al infracţiunii atunci când:",
        "options": [
          "a) infracţiunea a fost săvârşită în realizarea obiectului ei de activitate sau în interesul ori în numele persoanei juridice şi cu forma de vinovăţie prevăzută de legea penală",
          "b) infracţiunea are legătură cu atribuţiile de serviciu ale societăţii comerciale ori instituţiei respective",
          "c) se dovedeşte în sarcina conducerii unei instituţii ori societăţi că a existat un interes patrimonial",
          "d) persoana juridică nu poate răspunde penal în nicio împrejurare."
        ],
        "answer": [0, 1]
      },
      {
        "question": "Care sunt persoanele juridice care nu răspund penal?",
        "options": [
          "a) societăţile comerciale",
          "b) statul",
          "c) autorităţile publice",
          "d) instituţiile publice."
        ],
        "answer": [3]
      },
      {
        "question": "Pedeapsa principală pentru persoana juridică este:",
        "options": [
          "a) numai amenda",
          "b) dizolvarea",
          "c) suspendarea activităţii."
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "question": "Pedeapsa complementară pentru persoana juridică este:",
        "options": [
          "a) închiderea unor puncte de lucru pe o anumită perioadă",
          "b) amenda",
          "c) suspendarea activităţii pe perioadă nedeterminată."
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "question": "Pedeapsa principală comună pentru persoana juridică şi persoana fizică este:",
        "options": [
          "a) închisoarea",
          "b) numai amenda, care se poate plăti eşalonat în ambele situaţii",
          "c) interzicerea de a participa la procedurile de achiziţii publice."
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "question": "Pedeapsa complementară pentru persoana juridică:",
        "options": [
          "a) poate consta în închiderea unor puncte de lucru pe o anumită perioadă",
          "b) nu se prescrie",
          "c) se prescrie în acelaşi termen ca şi la persoana fizică."
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "question": "Poate fi subiect activ al unei infracţiunii:",
        "options": [
          "a) o persoană juridică în cazul comiterii unei infracţiuni de viol",
          "b) niciodată o persoană juridică în cazul comiterii unei infracţiuni de viol",
          "c) statul."
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "question": "Niciodată nu se poate angaja răspunderea penală pentru comiterea unei infracţiuni în cazul următoarelor persoane juridice:",
        "options": [
          "a) o instituţie publică",
          "b) un penitenciar",
          "c) o bancă comercială cu capital atât de stat şi privat."
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "question": "Persoana juridică nu poate săvârşi în calitatea de subiect activ nemijlocit (autor) infracţiunea de:",
        "options": [
          "a) luare de mită",
          "b) trădare",
          "c) trafic de influenţă."
        ],
        "answer": [0, 1]
      },
      {
        "question": "Pentru ca o persoană juridică să răspundă penal nu este necesar ca:",
        "options": [
          "a) persoana fizică ce a comis sau a participat în orice fel la comiterea infracţiunii să fie identificată",
          "b) infracţiunea să fie săvârşită în numele persoanei juridice",
          "c) infracţiunea să fie săvârşită în realizarea obiectului de activitate al persoanei juridice."
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "question": "Persoana juridică:",
        "options": [
          "a) poate comite infracţiunea cu orice formă de vinovăţie",
          "b) nu poate săvârşi o infracţiune din culpă",
          "c) săvârşeşte infracţiuni numai cu intenţie directă sau indirectă."
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "question": "Forma de vinovăţie cu care o persoană juridică săvârşeşte o infracţiune:",
        "options": [
          "a) este întotdeauna aceeaşi cu cea a persoanei fizice care a comis infracţiunea",
          "b) poate fi diferită de cea cu care persoana fizică a comis infracţiunea",
          "c) poate fi culpa."
        ],
        "answer": [1, 2]
      },
      {
        "question": "Cine beneficiază de o prezumţie absolută de nerăspundere penală?",
        "options": [
          "a) minoul sub 14 ani",
          "b) statul, chiar şi în cazul infracţiunilor de genocid",
          "c) instituţiile publice."
        ],
        "answer": [0, 1]
      },
      {
        "question": "Persoana juridică:",
        "options": [
          "a) poate comite o infracţiune doar în calitate de autor",
          "b) nu exclude răspunderea penală a persoanei fizice care a contribuit la săvârşirea aceleiaşi fapte",
          "c) are un sistem sancţionator la fel ca cel al persoanei fizice."
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "question": "Dacă o persoană juridică şi directorul acesteia sunt trimişi în judecată:",
        "options": [
          "a) se poate reţine numai vinovăţia persoanei juridice şi o cauză de nepedepsire pentru persoana fizică",
          "b) instanţa poate aplica o singură sancţiune",
          "c) obligatoriu se va dispune suspendarea activităţii."
        ],
        "answer": [0, 1]
      },
      {
        "question": "Sunt adevărate următoarele afirmaţii:",
        "options": [
          "a) nu se poate reţine coautoratul în cazul persoanei juridice",
          "b) ca şi în cazul persoanei fizice, nici în cazul persoanei juridice pedepsele complementare nu se prescriu",
          "c) în cazul persoanei juridice se poate aplica o singură pedeapsă principală."
        ],
        "answer": [2]
      },

      {
        "question": "17. Tentativa, în cazul persoanei juridice:",
        "options": [
          "a) se pedepseşte în aceleaşi limite ca în cazul persoanei fizice",
          "b) se pedepseşte doar în limitele fixate de C.pen.",
          "c) nu este reglementată."
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "question": "18. Scopul pedepsei pentru persoana juridică poate fi atins dacă:",
        "options": [
          "a) pedeapsa aplicată este orientată către maximul special al acesteia",
          "b) pedeapsa principală este însoţită şi de o pedeapsă complementară",
          "c) pedeapsa este corect individualizată."
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "question": "19. Pedeapsa complemntară a difuzării şi afişării hotărârii de condamnare a persoanei juridice se face pe cheltuiala:",
        "options": [
          "a) statului",
          "b) atât a staului cât şi a persoanei juridice condamnate",
          "c) persoanei juridice condamnate."
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "question": "20. Pedeapsa dizolvării se poate aplica persoanei juridice:",
        "options": [
          "a) dacă infracţinea comisă este intenţionată",
          "b) tuturor persoanelor juridice care răspund penal",
          "c) dacă persoana juridică a fost înfiinţată în scopul săvârşirii de infracţiuni."
        ],
        "answer": [0, 2]
      },
      {
        "question": "21. De la aplicarea suspendării uneia dintre activităţile persoanei juridice sunt exceptate:",
        "options": [
          "a) autorităţile publice",
          "b) partidele politice, sindicatele, patronatele, organizaţiile religioase şi ale minorităţilor naţionale care funcţionează potrivit legii",
          "c) centrele medicale, asociaţiile sportive şi asociaţiile de vânători şi organele de poliţie comunitară."
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "question": "22. În cazul persoanei juridice, dacă există circumstanţe agravante, atunci:",
        "options": [
          "a) pedeapsa amenzii prevăzută de norma de incriminare încălcată va fi fi dublată",
          "b) pedeapsa amenzii va fi completată în mod obligatoriu cu o pedeapsă complementară",
          "c) se poate aplica amenda până la maximul special la care se mai poate adăugă cel mult o treime din acel maxim."
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "question": "23. În cazul persoanei juridice, tentativa se pedepseşte:",
        "options": [
          "a) cu amenda prevăzută de lege pentru infracţiunea consumată",
          "b) pe acelaşi raţionament ca în cazul persoanei fizice",
          "c) cu amendă cuprinsă între minimul special şi maximul special prevăzut de lege pentru infracţiunea consumată, reduse la jumătate."
        ],
        "answer": [2, 3]
      },
      {
        "question": "24. În cazul în care o persoană juridică a comis o tentativă la o infracţiune, pentru sancţionarea acesteia se poate aplica:",
        "options": [
          "a) doar pedeapsa amenzii",
          "b) pe lângă pedeapsa principală şi una sau mai multe pedepse complementare",
          "c) pe lângă pedeapsa principală doar o singură pedeapsă complementară, deoarece tentativa este o stare de atenuare."
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "question": "25. În cazul în care o persoană juridică a comis o tentativă la o infracţiune, aplicarea pedepselor complementare:",
        "options": [
          "a) va fi facultativă",
          "b) este obligatorie",
          "c) pedeapsa afişări hotărârii de condamnare este  întotdeauna obligatorie când s-a comis o infracţiune de fraudă fiscală din bugetul Uniuni Europne."
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "question": "26. Persoanei juridice nu i se poate aplica niciodată:",
        "options": [
          "a) o măsură educativă",
          "b) dispoziţiile privitoare la prescripţia răspunderii penale şi la reabilitare",
          "c) o măsură de siguranţă."
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "question": "27. Amenda cea mai mare stabilită pentru o infracţiune, în caz de concurs de infracţiuni, săvârşit de persoana juridică:",
        "options": [
          "a) este obligatoriu sporită",
          "b) poate fi sporită doar până la maximul ei special prevăzut de norma de incriminare",
          "c) poate fi sporită până la maximul ei special, iar dacă acest maxim este neîndestulător se poate adăuga un spor de până la o treime din acel maxim."
        ],
        "answer": [2]
      },
      {
        "question": "28. Dacă instanţa de judecată a aplicat, în caz de concurs de infracţiuni săvârşite de persoana juridică, amenda cea mai mare, stabilită pentru o infracţiune concurentă, fără a adăuga niciun spor:",
        "options": [
          "a) pedeapsa este legal aplicată",
          "b) pedeapsa este nelegal stabilită",
          "c) pedeapsa este nelegal stabilită, deoarece trebuia sporită."
        ],
        "answer": [0]
      },
      {
        "question": "29. Sub aspectul laturii subiective, persoana juridică, ca subiect activ al unei infracţiuni:",
        "options": [
          "a) nu poate săvârşi o infracţiune din culpă",
          "b) poate săvârşi o infracţiune cu praeterintenţie",
          "c) săvârşeşte infracţiuni numai cu intenţie."
        ],
        "answer": [1]
      },
      {
        "question": "30. În cazul în care, prin infracţiunea comisă persoana juridică a urmărit obţinerea unui folos patrimonial:",
        "options": [
          "a) la stabilirea amenzii se va tine seama de valoarea folosului patrimonial obţinut sau urmărit",
          "b) limitele speciale ale zilelor-amendă prevăzute de lege pentru infracţiunea săvârşită se pot majora cu o treime, fără a se depăşi maximul general al amenzii",
          "c) limitele speciale ale zilelor-amendă prevăzute de lege pentru infracţiunea săvârşită se pot majora cu o pătime, fără a se depăşi maximul general al amenzii."
        ],
        "answer": [0, 1]
      },
      {
        "question": "31. Persoanei juridice nu îi pot fi niciodată aplicate:",
        "options": [
          "a) pedepse accesorii",
          "b) suspendarea sub supraveghere a executării pedepsei",
          "c) dispoziţiile referitoare la graţiere sau amnistie."
        ],
        "answer": [0, 1]
      },
      {
        "question": "32. Măsurile preventive pentru persoana juridică sunt:",
        "options": [
          "a) interzicerea unor operaţiuni patrimoniale, susceptibile de a antrena diminuarea activului patrimonial sau insolvenţă persoanei juridice",
          "b) interzicerea desfăşurării activităţilor de natura celor cu ocazia cărora a fost comisă infracţiunea.",
          "c) confiscarea specială."
        ],
        "answer": [0, 1]
      },
      {
        "question": "33. Măsurile asiguratorii pentru persoana juridică sunt:",
        "options": [
          "a) interdicţia iniţierii suspendării procedurii de dizolvare sau lichidare a persoanei juridice",
          "b) repararea pagubei produse prin infracţiune",
          "c) garantarea executării pedepsei amenzii."
        ],
        "answer": [1, 2]
      }
    ]
  }
  